% !TeX spellcheck = it_IT
%TODO remove early_stop mentions
\documentclass[10pt,twocolumn,letterpaper]{article}
\usepackage[default]{cantarell} %% Use option "defaultsans" to use cantarell as sans serif only
\usepackage{cvpr}
\usepackage{times}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage{minted}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{boldline,multirow}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{cleveref}

\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}

\newtheorem{definition}{Definition}

\algrenewcommand\algorithmicindent{0.65em}
\algnewcommand\algorithmicforeach{\textbf{for each}}
\algdef{S}[FOR]{ForEach}[1]{\algorithmicforeach\ #1\ \algorithmicdo \textbf{\ in parallel}}

\cvprfinalcopy % *** Uncomment this line for the final submission

\def\cvprPaperID{****} % *** Enter the CVPR Paper ID here
\def\httilde{\mbox{\tt\raisebox{-.5ex}{\symbol{126}}}}

% Pages are numbered in submission mode, and unnumbered in camera-ready
\ifcvprfinal\pagestyle{empty}\fi
\author{De Vita Michele}
\title{Relazione Attacco DES}
\begin{document}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\section{Introduzione all'attacco}
	In questo progetto \`e stato implementato un attacco ad una password cifrata tramite \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Data_Encryption_Standard}{\color{blue}DES} di lunghezza 8 caratteri utilizzando la forza bruta. Un attacco di questo tipo consiste nel provare tutte le possibili password fino a che non venga trovata la password corretta. Ovviamente cio' implica la conoscenza da parte dell'attaccante della password cifrata \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Ciphertext#Attack_models}{\color{blue}(cyphertext only)}. Lo scopo di questo attacco non \`e l'attacco in s\`e, ma la dimostrazione che se sfruttassimo tutti i core del processore, possiamo ottenere uno speed-up idealmente quasi lineare $ \left(\dfrac{time_{1\_core}}{time_{n\_core}}\approx n\right) $.
	
	\section{Password e cifratura}
	Per permettere l'esecuzione di molte simulazioni dell'attacco l'insieme delle password \`e stato ristretto ai numeri da 0 a 100000.
	Inoltre durante la cifratura di DES ci sono due caratteri aggiuntivi chiamati in gergo tecnico \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Salt_(cryptography)}{\color{blue}\textit{salt}}: essi vengono concatenati alla fine della password per rendere piu' difficile l'attacco e durante l'hashing delle password per ostacolare il riottenimento della password in chiaro. Nel nostro test assumiamo che l'attaccante conosca il \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Salt_(cryptography)}{\color{blue}\textit{salt}} per poter eseguire molte simulazioni di attacco.
	
	\section{Specifiche tecniche}
	Per simulare l'attacco \`e stato usato un computer in cloud con processore Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2620 v3 @ 2.40GHz 
	
	
	\section{Strumenti usati durante lo sviluppo del programma}
	Per lo sviluppo sono stati usati i seguenti tool:
	\begin{itemize}
		\item IDE: CLion
		\item Compilatore: g++ v. 8.2
		\item Build tool: CMake ($ \geq 3.5 $), make

		\item Sanitizer: Sono state usate le modalit\`a \textit{thread} per trovare eventuali problemi di sincronizzazione, \textit{leak} per i \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Memory_leak}{\color{blue}\textit{memory leak}} ed \textit{undefined} per letture di memoria non inizializzata
		\item Valgrind per la profilazione del codice e per scovare i \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Memory_leak}{\color{blue}\textit{memory leak}}
	\end{itemize}
	\section{Come compilare il progetto}
	\begin{enumerate}
		\item Posizionarsi col terminale nella cartella root del progetto
		\item Eseguire i seguenti comandi:\\
		\begin{minted}{bash}
		mkdir cmake-build 
		cd cmake-build
		cmake ..
		make
		\end{minted}
		\item A questo punto nella cartella cmake-build sono presenti i due eseguibili \textit{Pass\_gen} e DES\_Brute\_attack i quali richiedono i parametri descritti nella sezione \ref{subsec:exec}

	\end{enumerate}
	In alternativa nella \textit{root} del progetto \`e presente uno script, \textit{compile\_and\_run.sh} il quale compila il progetto come descritto sopra per\`o esegue anche multipli attacchi facendo variare il numero di thread da 1 ad 8
	
	\section{Spiegazione del progetto}
	
	\subsection{Password possibili}
	Le password possibili sono solamente di tipo numerico nel range $ [0, 100000] $. La scelta del valore massimo \`e modificabile tramite la variabile $ max\_value\_key $ all'interno del file $ keys.h $
	\subsection{Parallelismo}
	L'uso di multipli core porta notevoli miglioramenti sui tempi di esecuzione nonostante aggiunga qualche complicazione al codice dell'algoritmo (spesso non banale) dato che i linguaggi di programmazione attuali eseguono il codice di default in single thread ed \`e necessario dichiare esplicitamente l'utilizzo di multipli thread per suddividere il carico di lavoro fra multipli core; esistono comunque alcuni framework che provano a parallelizzare automaticamente il codice, fra cui \href{https://en.wikipedia.org/wiki/OpenMP}{\color{blue}OpenMP} oppure sul fronte dei linguaggi c'\`e qualche piccolo passo in avanti da parte di \href{https://golang.org/}{\color{blue}Go}, un linguaggio sviluppato da alcuni dipendenti della Google che include nella sintassi del linguaggio lo spawning dei thread (aka Goroutines) ed i canali. \\ In questo specifico problema l'utilizzo di molteplici thread non richiede sincronizzazione poich\`e ciascun thread pu\`o provare le chiavi indipendemente dagli altri, infatti l'attacco parallelo in forza bruta viene definito in gergo \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Embarrassingly_parallel}{\color{blue}\textit{embarrassingly parallel}}, ovvero che \`e possibile ottenere uno speedup quasi lineare all'aumentare dei thread usati.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{pics/concurrency_vs_parallelism}
	\end{figure}
	\noindent
	 Sapendo a priori l'insieme dei numeri da provare, il quale \`e finito ed enumerabile abbiamo un altro vantaggio nell'esecuzione in parallelo dell'algoritmo: possiamo usare uno scheduling statico, cioe' possiamo assegnare ad ogni thread una quantit\`a fissata di numeri da provare.\\
	Ogni thread quindi ha un chunk size pari ad N/P dove N \`e il numero di task da processare (in questo caso 100000) mentre P \`e il numero di thread usati; il resto di questa divisione viene assegnato come carico extra all'ultimo thread.
	
	\subsection{Terminazione della ricerca}
	La ricerca di ciascun thread pu\`o terminare in due modi:
	\begin{itemize}
		\item Sono state provate tutte le chiavi assegnate al thread
		\item Un altro thread ha trovato la chiave
	\end{itemize}
	Adesso rimane un'ultima cosa da spiegare: come fa un thread in esecuzione a stopparsi se la chiave \`e stata gi\`a trovata da un altro?\\

	La soluzione \`e semplice, basta che ci sia una variabile condivisa tra i thread i quali continueranno la ricerca fino a che contiene il valore di default (-1) e che verr\`a sovrascritta col valore della chiave decriptata quando sar\`a trovata.
	Visto che la variabile \`e condivisa \`e necessario avere un meccanismo di sincronizzazione fra i thread?
	Citando il problema \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Readers-writers_problem}{\color{blue}lettori-scrittori} ci sarebbe bisogno di una variabile di lock quando uno scrittore sta scrivendo su una variabile condivisa per\`o in questo specifico problema abbiamo uno scrittore che scrive una sola volta in tutto il programma su una variabile condivisa la chiave in chiaro. Per questo motivo non \`e necessaria alcuna sincronizzazione fra i thread.
	\subsection{Eseguibili e compilazione}
	\label{subsec:exec}
	Quando il progetto viene compilato vengono prodotti due eseguibili:
	\begin{itemize}
		\item \textit{Pass\_gen}  si occupa di generare le password dentro un file "\textit{passwords.txt}" nella \textit{root} del progetto.
		\item  \textit{DES\_Brute\_force\_attack} effettua l'attacco in forza bruta. Legge una riga a caso da \textit{passwords.txt} (generato da \textit{Pass\_gen}) ed effettua l'attacco di forza bruta alla password cifrata. L'eseguibile riceve in input 2 argomenti: il numero di thread da usare ed il numero di simulazioni da eseguire
	\end{itemize}
	


 	\section{Presentazione dei risultati e commento}
 	Per generare questi grafici sono state eseguite 100 simulazioni al variare del numero di thread in uno spazio di ricerca delle chiavi di cardinalit\`a pari a $ 100 \,000 $. I risultati sono i seguenti:
 		\begin{figure}[H]
 			\centering
 			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../plots/times_by_num_threads}
 		\end{figure}
 		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../plots/speedup}
		\end{figure}
	\noindent
	Come possiamo notare otteniamo uno speed-up quasi lineare all'aumentare del numero di thread, infatti le colonne degli speedup all'aumentare del numero di thread sembrano quasi formare una linea retta.\\
	Un fattore interessante da notare nel primo plot non \`e solamente la diminuzione del tempo medio di terminazione dell'attacco ma bens\`i anche la varianza dei tempi: quindi all'aumentare del numero di thread non abbiamo solo tempi mediamente pi\`u bassi ma tempi pi\`u "certi", cio\`e che possono oscillare in un intervallo pi\`u piccolo
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../plots/var_times_per_thread}
	\end{figure}
	\section{Appendice}
	\subsection{Tabella tempi per thread}
		\begin{tabular}{l|r}
			\toprule
			{Num threads} &  Tempo (s) \\
			\midrule
			1           &  6.742 \\
			2           &  3.241 \\
			3           &  2.560 \\
			4           &  1.755 \\
			5           &  1.488 \\
			6           &  1.346 \\
			7           &  1.055 \\
			8           &  0.904 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}

	

\end{document}